#CompileMe#

##Для чего нужна данная библиотека?##
Данная библиотека может пригодиться в случае, если вы хотите разобрать последовательность символов, написанную на некотором языке (вомзожно, придуманным вами). Написание транслятора языка, конфигурационных файлов, шаблонизаторов — первое, что сразу же приходит на ум.

##С чего всё началось##
Код основан на серии статей A simple interpreter from scratch in Python , которые написал Jay Conrod. Их переводом занялся пользователь habrahabr.ru Матвей Шоукен, и найти переводы можно на том же хабре.

Когда меня заинтересовала данная тема, переводы всех статей ещё не были закончены, что заставило обратиться к первоисточнику, за одно помочь с переводом одной из частей.

Через некоторое время информация, выуженная из прочитанного, потребовалась уже на практике. Логичным решением было применить уже имеющиеся знания и инструментарий, добавляя к ним требуемый функционал. Так что, просто был взят код из этих статей, и к нему наращивался функционал.

##Какие языки уже можно разобрать?!##
Пока только 2 языка, оба придуманных мною для внутренних целей:

* **Iconix lang** - разметка документации по методологии Iconix
* **Boom lang** - разметка для собственного html-шаблонизатора

Будем надеяться, что этот список будет расширяться.

**Документацию** можно посмотреть по этому адресу [http://mmalanuck.bitbucket.org/compile_me/](http://mmalanuck.bitbucket.org/compile_me/).

